\section{Strommessung}
	\label{sec. Strommessung}
	Der Stromfluss durch die Batterie ist eine Basisgröße für Batteriemanagement.
	Bei der Lade und Entladevorgang fließt der Strom durch die Batterie. 
	Was bestimmt die gespeicherte oder verbrauchte Energie so wie Batteriekapazität.
	Die Strommesswerte werden abgespeichert und für der Batteriepackanalyse verwendet werden.
	Der Strommesseinheit unterscheidet zwischen Laden und Entlade - Vorgang.
	Der Messung erfolgt auch in der extreme Felle auch bei der Kurzschluss. Diese Fähigkeit gibt an die Sicherheitssystem aktuelle werte bezüglich Strommenge welche durch die Batterie fließt. Dadurch die Sicherheitssystem ein Fehlereintritt feststellt.
	
	Der Stromfluss ist von der \ac{bcu} berücksichtigt, bezogen auf Zellenwerte und Balancing wird der Strom durch die Kommunikation zwischen \ac{bcu} und \ac{wr} angepasst. Die Sollwert des Stromes wurde an Sicherheitssystem zugewiesen, falls die Sollwert nicht die Ist-wert entspricht wird die System angeschaltet aufgrund von ein Fehler.
	
	 Der Strommessung für \ac{bms} realisiert mit der Strommesseinheit, von Isabellen Hütte (Model: IVT-S) und steht zur Globalstrommessung zwischen Batterien und \ac{wr} Abbildung: \ref{GessamtStrukturAufbau}. Der Strommesseinheit ist Hochpräzision Strommesssystem, entwickelt für Gleichstromanwendungen ins besonders für Autoindustrie und Industrie. Diese Strommesssystem ist sehr flexibel und misst der Strom bis zu $\pm 2500A$ mittels ein 16-bit \ac{adc} und Besitz folgende Anschlüsse \ref{abb. isabellen_hutte}
	\begin{itemize}
		\item Stromanschluss
		\item Drei Anschlüsse für Spannungsmessung
	\end{itemize}
	welche Batterie Spannung an drei Punkte  messen. Die Kommunikation realisiert mittels \ac{can} 2.0a Interface \cite[S.1]{isa_ivt-s}. Der Sensor ist kommunikationsfähig und die Strommesswerte sind für der \ac{bcu} und das Sicherheitssystem erreichbar.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=1]{Bilder/isa/isa_verbindungen.pdf}
		\caption{Strom und Spannungsmessung Verschaltung von Isabellen Hütte IVT-S. Entnommen aus\cite[S. 10]{isa_ivt-s}}
		\label{abb. isabellen_hutte}
	\end{figure}

	Die Isabellen Hütte misst der Strom und Spannung im von Werk definierte Zeitabschnitte. Diese Fähigkeit ermöglicht Fehler suche bezogen auf die Intaktheit von Strommesssystem.
	
	